Facebook 認了 分享用戶數據給中國華為.聯想

臉書認了 分享用戶數據給中國華為.聯想
226
建立時間：2018/06/06 12:10
社群網站龍頭臉書（Facebook）坦承，曾將數據資訊分享給華為、聯想等至少4間中國電子產品生產商。
《紐約時報》周日報導，臉書容許全球最大電訊設備商華為、電腦生產商聯想中國國產手機廠商Oppo、中國電子產品生產商TCL私下存取若干數據。協議最早可追溯到2010年。美國國會議員針對《紐時》報導向臉書表達關切，臉書公司昨日坦承確有此分享協議，但強調會在本周內「逐步結束」與華為的協議。他們又表示，「所分享的數據只會留在華為手機，不會存到該公司的伺服器」。

此外，臉書否認《紐時》報導所稱，華為等業者可在未獲明確同意下，取得臉書用戶的好友資訊。
華為被美國視為國家安全威脅，而且與中國政府關係密切。美國上月以國家安全為由向華為「開刀」，美國防部要求全球美軍基地停售中興及華為手機，美方又考慮發出行政命令，限制中興、華為等中國科企在美出售電訊設備。
參議院情報委員會民主黨議員沃納(Mark Warner)表示，華為引起關注並非新事，但表示「想了解臉書如何確保用戶資料不落入中國伺服器」。
「劍橋分析」隱私風波剛平息，臉書日前已被《紐時》揭發近10年來與蘋果、三星、亞馬遜、黑莓（BlackBerry）及微軟等逾60個手機和3C設備生產商有協議，容許生產商在沒有得到明確授權下，存取用戶自己和朋友的資料。專家指，這些數據一旦被手機應用程式取用，將造成嚴重隱私及安全問題。（國際中心／綜合外電報導

朱閪八架

賣國賊

幾時先收facebook皮？

mark不嬲奶共架啦, 連老婆都係前中國人(只不過住係越南)

「所分享的數據只會留在華為手機，不會存到該公司的伺服器」。

fucking jewish

佢意思應該係指佢淨係將分享數據，facebook 唔會將 data send 埋去對方伺服器
對方將 data keep 係佢地個伺服器係佢地問題，唔關 facebook 事

facebook真係正陷家剷公司黎

又係用埋啲似是而非既講法

唔怪得咁多人當呢度係fb

留在手機 = 傳送到該公司的伺服器 已經係常識黎，FB又係當人弱智

佢意思
fb 負責將資料放係電話上
其他野佢唔知lu

垃圾facebook

強姦犯：精子基因只會留在孩子身上，不會留在子宮，所以冇問題

Marco Rubio
@marcorubio
·
6h
This could be a very big problem. If @Facebook granted Huawei special access to social data of Americans this might as well have given it directly to the government of #China

Facebook 享受著美國的自由，腳勾結邪惡的惡魔！

Fucking disgrace

死朱閪

好人好姐怕咩比人記錄